我好唔開心 覺得死係種解脫

唔知點解年頭開sem既時候
我同所有人斷絕晒聯繫
唔想social
本身以為只係短暫
但係就一直持續到依加
其實身邊好多人關心我
成日問我做咩失左蹤
但係我就係唔想理
覺得社交好煩
但係自己一個人既時候成日諗埋啲負面野
覺得自己人生最快樂既時光已經過左去
生存都只會係受苦
不如就咁算啦…
呢段時間有試過搵人傾訴
有人中意自己
但係覺得拍拖好煩
好擔心相處唔黎、性格唔岩…
每次一close少少就覺得抖唔到氣
然後又變返自己一個
自己一個都唔緊要
我可以自己周圍去
但係打開地圖搵搵搵
呢到唔想去果到唔想去
最後訓係屋企就過左一日
又比阿媽鬧廢青
又唔知做乜呢排出濕疹成手成面一粒粒
更加唔想出街
啲濕疹好痕又好核突
覺得自己唔止做人廢
個身體都一樣咁無用
我想諗野正面啲
但係一兩秒之後啲負面諗法又出晒黎
成日見到啲人慘過自己會諗
點解做人要受咁多苦
點解佢地咁辛苦都要生存
我亦都試過嘗試搵人傾
但係我平時比人既印象係好正面
範範掂 無野難到我
加上我覺得自己咁樣樣好不堪入目
所以唔想比人知我咁廢
講唔出口自己唔開心
然後又會覺得自己連一個講秘密既fd都無
我真係覺得自己好煩好垃圾
死左佢慳返啲食物慳返啲能源
可能係我唯一可以對呢個世界做既好事
但係咁諗好不孝
阿爸阿媽一把年紀好想佢享福
但係一諗到自己一事無成可能會令佢地失望…
又覺得生存好多負擔…
好對唔住…

too long didnt read

我覺得死…唔恐怖

死好恐怖 真係咪亂試

咁你覺得死解唔解決到問題？

我呢排都係 完全唔想同人講野

以前我好talkative架

香港咁多個自殺 有邊個自殺完係有解決到問題

其實我好中意做一般人唔敢做既野
例如揸電單車
自己一個去旅行
仲有自己一個寂寞…
話唔定下一樣係死

每個人生活都有？壓力 好好搵朋友 家人 傾下 睇下會唔會有所改變

自殺解決唔到社會問題
但係決到到自己生存得痛苦既問題

其實你屋企人好錫你好愛你 你真係愛你屋企人 真係唔好用死去解決問題 如果唔係當你死左 你屋企人成世都自責 自責自己唔好好關心你 唔好好咁睇住你

回頭是岸…

朋友…
家人…
我唔想比人睇到自己咁弱既一面…

一般人同屋企人都驚自己個仔/女死
咁不如你去考消防
唔怕死做得過

樓主搵下朋友傾計啦。個人會舒服d

你以為死左就唔痛苦?
你覺得有天堂定地府
我怕世界連地獄都冇
到時孤獨都辛苦死你

我好想返返細個想喊就喊
但係我已經唔係小朋友…

既然仲有鐘意做既野 點解唔做呢？
一個人旅行都可以玩成世

講咁耐死左未？

你有冇試過

其實死呢個咪仲脆弱
你朋友 屋企人個心理陰影仲大
只不過係人地講你唔知咁解

連死都唔敢 我覺得自己仲垃圾
已經無意義去繼續生存
想做既野永遠唔會做到
又無朋友 無人鐘意

想喊就喊 有咩好怕 喊完企返起身
搵朋友交換心事 冇咁老尷

生而為人 我很抱歉

我明 因為你唔想再面對咁多野 細個有屋企人照顧 想點就點 無煩惱..

其實前排我有個朋友家姐自殺 離開左 其實我唔識佢 但我聽完覺得 勁唔開心 點解咁輕易了結生命 又或者佢承受好大既壓力我唔知 但我想講既係 你既離開 唔係解脫 而係真係會令愛你既人痛苦一世 你呀爸呀媽都開始老 你唔好比佢唔開心一世 個種難受真係好痛苦

你有kpop阿…

無呢個朋友既存在…

每個人都可以決定自己生死既權利，佢選擇死係需要一份好大既決心同勇氣，要尊重佢既選擇

死係種解脫
但我唔會簡係父母在生既時候死

咁都可以比意見佢嘅
死又唔係咩好事

我以為自己打

你一段時間之後就會忘記得一乾二淨
你會為人既離去感到悲傷
可通係因為你係阿愁既bb

你個名好好聽

頹到唔想追。。

希望世伯伯母長命百歲

人生幾長
痛苦就幾長

其實你唔洙覺得自己廢
因為有我墊你底

樓主搵番一樣興趣投入下先啦
之前我都有諗野好負面既時候
雖然唔知點解你會突然咁負面（無追哂文sor)
但有一日去左跟朋友 玩樣新運動
投入令我個一刻無左煩惱 唔想諗咁多野
雖然我都唔識講 總知試下搵樣興趣先啦
跑步做運動咩都好 嘗試踏出第一步

有阿…
我之前好中意揸電單車
揸既時候全神貫注
咩煩惱都無晒
直到我炒左車
成日揸果陣會諗返起炒車既片段
然後心跳得好快
覺得自己好無用…

有一個永遠都實現唔到既夢想真係好痛苦
做唔到 我依家死左去 好過留低受苦。。

有阿…
果種無力感…

我仲有條命可以放棄

這段時間只是你人生其中一個低谷 你不會一直抑鬱下去
好快會上番去 信我

唔好放棄生命
不如講下其他
你幾多歲?

我曾經都以為
自己衰到貼地無野可以再衰既時候
前面迎接我既就係希望
但係原來我既負面情緒係無盡頭

21歲就死
係今時今日既香港唔出奇…

我都係21
你讀緊書??

不過 今時今日既香港的確係冇哂機遇

讀緊無乜用既興趣科…
好擔心將來比唔到好既生活父母…

起碼你仲識諗將來
係一件好事

我都好擔心
唔好話比好既生活 我連養唔養得起都係問題

我都係讀緊性趣科 出黎乞食

希望你可以做到我做唔到既野
好好堅持
總有一日
你既努力會得到世人認同

唔好諗得咁灰 我明 呢個世界有人愛你就得啦

你想唔想人幫？

我屌你啊

咪自殺啊屌你

皓賢阿…
佢地只會中意有自信 正面既我
無人會接受到我有咁黑暗既內心…

我想…

我都好黑暗
實有人接受到

每個人都有呢兩面
不一定要人接受先有你生存既價值

咁就好
只要你肯比人幫
問題就會遲早解決

岩牙

你想有人救 姐係你仲未想放棄

又多一個

咁你係巴閉係西利就堂堂正正憑自己力量威返次，做一個可以解決到問題嘅人，一個有能力做到大事嘅人，don't give up

死其實有咩幫助呢
好好好抑鬱既日子
廿幾歲人有個四次
但只得一次我諗到死
因為我一直覺得
如果我死左 原本可能好開心既下一秒 我就冇得再去體會

你個名

有啲野唔一定係你想像中咁壞 嘗試面對 活著仲有好多你意想不到美好既事 唔好咁快封閉自己 相信仲有好多關心你既人 死左就咩都無 唔好咁輕易就想自殺 唔好逃避 加油 相信世界還有愛

我可以點比人幫…
當我連同人有接觸都唔想…

皓賢阿…
唔好牙啦

我都係 不過唔可以咁
接受多D新事物啦

岩牙 GCHI U

好開心有好多對生存絕望既同伴
同時又好傷心…

除非有一日蠟筆小舊可以變返新…

咁你係想人扶起你定想自己企返起身？
想知你咁樣狀況實際持續左幾耐？ 五個月？

唔好咁諗

其實好老土
但我好肯定咁講
捱過左呢個階段
你會好proud of自己
幾多人睇死你都好
你都要知道自己既價值

但係我覺得人生最開心既時光已經過去
前20年過得太快樂
好似以後唔會再有咁既日子
既然係咁…
點解唔係生命變得醜陋之前
就寫下句號…

以後都可以快樂

5個月了…
2017年就比我浪費左一半…
人生有幾多個2017…

我頭20年都有好多唔開心既時候
但因為捱過左呢啲時刻
我先更有勇氣面對將來既傷心失意失望，
會係一個值得擁有快樂既自己
冇唔開心過、唔會知開心係幾難得但又可以係幾咁簡單既一件事
為著依家自己既唔開心而飲勝

對唔住…
我真係好固執
份人又中意辯駁
其實好感激一直鼓勵我既巴絲
但係我份人真係太黑人憎

原本對2017有咩計劃
同埋上個sem有冇發生過咩事？

No, 呢個係你有腦既象徵
但要記住只能擇善固執
中意駁咁樣唔黑人憎
明知故犯先黑人憎

唔會放棄你

點解你仲唔訓…
聽日會無精神

同埋我想話唔係鼓勵緊你
我想知發生咩事
你唔似係需要鼓勵 你諗一諗 自己想要咩

嗯
我仲未放低件事

我諗唔到自己想要咩…
好似所有野已經唔重要…
只想內心有一刻安寧
好想有人體諒我既軟弱無能
我唔想再扮堅強…

我諗唔到方法可以令自己好過啲…

除左加油都唔知有咩好講

咁點解你又唔訓呀？ 訓唔著？

嗯 呢度比你放低哂呢啲野
係呢度唔使堅強
我都係係度放低唔少負能量

我覺得你有啲亂

每日都訓既時候覺得自己又浪費左一日…
一合埋眼所有野都湧哂出黎

因為咩都冇做過所以覺得浪費左？

斷斷續續頹左兩年
年頭開始嚴重左
晚晚失眠 天光先訓

早一年雙修, 幾經辛苦終於入到u, 但無乜太大感覺, 反而仲多左唔開心

同樓主一樣, 成日覺得人生最快樂既時光已經過左去, 呢兩年黎其中一位至親既屋企人同中學既朋友都慢慢疏遠, 一諗起自己已經唔會再返到去以前無憂無慮既生活就覺得好難受

好明白你嘅感受，有時候hea吓都係好事嚟

我想講其實我都想比人照顧比人呵護
我唔係你地想像中咁消灑咁堅強
我唔明點解我失戀要笑
我炒左final要話無所謂
我唔識淨係可以問自己
我炒車要話只係皮外傷
我洗傷口痛到流眼淚都要保持笑容
點解我咁垃圾
無勇氣承認自己既軟弱無能
點解身邊個個都要捧到我咁高
我唔想再為成全其他人對我既期望而活
我氹到你地笑令你地開心
但係又邊個關心過我
點解個個都覺得我唔需要關懷唔需要愛…
我想做返我自己…

加油 唔識安慰你 但希望你可以唔好死

明明無限月讀應該令人感到快樂…

睡覺羅漢又點會失眠…

見到你個名
我只係諗到一片黑色…

炒車之前個幾句同我一模一樣呀

你應該係絲打？
你覺得自己軟弱 覺得自己垃圾 覺得想做返自己
咁你有冇比自己一個機會呀？ 你有冇接受自己？
唔一定要答我，你自己知就得
我想講既係，當大家都對你有要求 覺得你咩都自己搞掂 唔開心唔比你喊 人地唔識錫你
但你點解連自己都嫌棄自己呀
你都唔錫自己點得呢
我地都要學識對自己好一點
要承認 要接受現實 要知自己想要咩
但更要接受 太多人不能盡如人意
知道冇
等你企返起身
中唔中意聽歌？聽住自己中意既歌訓 喊住訓都唔緊要 喊到攰自自然然會訓著
乖

陰公😂

不如咁…
你比樣野我聽日做
我唔想又屈係屋企
一事無成咁…

5挽留了

我諗以前細個
跌到損手爛腳阿媽都會笑住咁話陰公囉…
唔好喊
笑住就唔會覺得痛…
我真係好想返返去以前…

希望你dse有好成績啦…

完全明白樓主諗法，試試搵下寄託，game又好，養下貓貓狗狗都好，會無咁sad

馬上起底

我可以寄比邊個…

呢段時間係你人生最自由既日子
好好珍惜每一日

你全日都係唔使出去？
咁好呀做三樣野
一，依家熄哂電腦電話燈乜乜乜 全間房黑哂 合埋眼 訓唔到個腦係咁諗野都好 合埋眼
二， 聽日出去買串燒賣/魚蛋食 + 坐係一個有小朋友玩既地方至少10分鐘 覺得舒服既坐耐啲都好
三， 聽晚寫低2樣 覺得感恩/令自己個心放鬆/令自己好上心或者在意既野 唔係就咁一句、形容哂成件事頭頭尾尾同自己心情

珍惜呢個moment呀
呢一刻開心唔開心都好
呢刻只有你自己擁有

睇完連登個個遺書故
我只覺得 尋死既人總有原因
尊重佢決定就算
外人唔會知佢面對既所有人問題

一，我得返電話陪我…
二，我今日食左燒賣兼日日要幫個小五補習2hrs
好勞氣
三，感恩…我淨係知琴日去到銀行4點31分入唔到去櫃位
兼且岩岩落雨…
諗起落雨又邊到都唔想去

除左冇濕疹 一樣
得閒打個丁 人生都唔錯呀

Endless rain,
fall on my heart, 心の傷に
Let me forget, all of the hate,
all of the sadness......

其實唔想幫佢補就唔好勉強喇 除非好好賺啫
補習學生通街都搵到
你狀態唔好 真係要休息

唔一定感恩既事 有咩事特別深刻都可以 重要既係想你留意下自己心態情緒同諗緊咩

落雨個人係會心情差啲 不過聽下雨聲好似會覺得個天陪自己喊咁

死係絕對解決到你既問題 但係唔該你攞張紙列舉哂你會為身邊既人製造幾多問題先 你唔快樂所以死 你既死令成班人唔快樂 條數點計都計唔通

因為係考試週…
教完我應該會quit

tired…tired…
希望你長丁長有

當一個人會制造麻煩比其他人
係咪更應該消失係世上
以免造成更多既麻煩

唔會話叫你唔死既

不過我覺得你再等多一下先 睇下等唔等到一個可以令你改善自己問題機會/人

如果都係等唔到 咁咪go lor

都係嗰句 你有勇氣走去死 點解無勇氣面對？
何況呢度係香港 自殺更加比人睇唔起
到時最難受係你屋企人
加油啦

黃賭毒

聽講大麻有幫助…

等…寂寞到夜深…

嗯咁都岩
撐埋佢

咪聽啲人講
試完只會仲想死
斷極斷唔到
一係靠人扶起身
一係自己企起身
靠個啲到時只會賴地硬
有依家呢啲咁苦咁難既經歷唔係比你咁浪費

咁講啦 其實我今年都開始同人慢慢斷絕來往 所有野都係一個人 連什麼ig snapchat都del哂 主要因為覺得唔想浪費太多時間響其他人身上 多左時間俾自己就多左時間思考 而多左時間思考唔多唔少就會好自然咁諗埋一邊 不過你唔係有什麼情緒病既話呢樣野只會係暫時性 過左幾個月可能又會好dd 我就鍾意諗到咩想法見到身邊發生咩事就即刻記低落電話 有事過左一排睇翻就會發覺原來你現在同以前對一切既睇法已經一直變緊 諗下有咩做可以令呢個改變係一個正面既改變 睇下書 周圍去下

我明有時係會無端端咁又hea左一日 但係你諗下 如果死同訓覺一樣都係0 咁不如試下做少少 做少少 令自己既生活由零變1 再變2

好得意架 世界每一秒都變緊 唯獨是你自己屋企係唔會變 如果你想你對世界對自己改觀 你就一定要去一個變緊既地方 即係除左你屋企之外既任何地方 有時靜靜地坐響咖啡店一日 望住店入面客人一個入黎一個走 佢地既一舉一動 可能已經可以令你搵到少少既平靜 香港有趣既地方係 無論你響度生活左幾多年 總係會有一個又一個既地方等住你去探險 舊餐廳 舊舖頭 up dup二手店 良心企業等等

得閒朝早去油麻地C出口向籃球場方向行轉入去 上美都茶餐廳食個常餐 感受下少少懷舊風味 然後行入少少去Kubrick咖啡室坐低飲杯咖啡 店亦係一間書店 睇下書 有興趣再上樓上睇場戲 又係充實既一日

拿我連行程都幫你諗埋喇 襯呢兩日就好去喇～

如果你會睇書既 試下Richard Bach既Illusions 好短架咋一百三十幾頁 每頁字唔多又唔深 一日內睇完 內容係講一個自稱耶穌再世既人點樣教主角睇呢個世界同埋做人 同基督教冇關架 有興趣可以睇下

多謝你
但係會唔會撞到巴打然後自爆

我中意睇書…
但係成日思緒好亂
根本靜唔到落黎咀嚼文字

你覺得邊個係我咪打個招呼咯 可能識到好多新朋友

你有無試過

err…你係肚臍屎…？
會比人捉入青山…

你諗死同小朋友周街喊有咩分別
敢死又點敢睇心理醫生先叫勇

拿我俾左樣野你做喇 你當為自己 為我 為呢度既人都好 一鼓作氣彈出張床 然後跟住去做 去左咩地方影低佢放響呢度當記錄又好分享又好啦好嘛

我會靜靜咁去咖喇…
或者睇左書先

我面對唔到任何人
包括心理醫生…
我講唔出口自己唔開心
只有係呢到先可以將枷鎖暫且放低

我都嘗試企返起身ing

Between肚臍屎好波

人間失格

我想寫信…

你覺得壓力嚟至邊先?知道係咩咪試吓拋開一齊睇吓會唔會好啲囉
邊個話人生要高成就 唔好迫到自己太緊

我罷脫唔到人對我既期望
我唯有罷脫人
最終得返自己一個…

blackandwhite…不如你試下飲杯奶茶

好行唔送

唔好自己呃自己喇
想死就想一陣架姐
你唔想social又想人起你悶時搵你炸話
你咪自己出去跑下步聽下歌囉，人都精神啲
你死左下世繼續自閉呀白痴

點解擺脫唔到？
你係有錢人家要繼承啲咩定窮到痺所以要擔起成頭家？

其實只不過缺了點愛

係香港應該都係窮到痺所以要擔起成頭家
但係又有咩好驚?
大把人要擔起成頭家
我就黎都要

仲有呀
如果想知自己係咪真係抑鬱
可以上網test
不過都係得個知字
可以睇醫生既 雖然食藥唔係話冇用但始終治標不治本
要人幫到你點都首要係你要肯申隻手上黎

嗯好多人其實都係經歷緊差不多既野
但每個人都係自己個倉鼠球入面
望既就得返自己
好似講開唔開心既 好多人第一反應係「下有咩咁慘 我仲慘喇點點點」咁
無論係開心人定唔開心人
都要望下周圍 唔好剩係望自己呀

係就快啦，唔好獻世

絲打個情況幾爽
一個人先最開心
得閒聽下歌
唔洗理人想法

曾經試過 但有時負完就會好喜歡一個人嘅快樂
希望樓主認清自己嘅地位
唔好比自己跌入去黑洞
不過黑洞真係好正
唔掂就入急症 會有人幫你
唔好比啲正撚樣影響自己
因為佢地講野難聽過粗口

係呀 樓主死咗唔好問點解會有人上門呀
你有份推人去死

我前排睇醫生發現中左暫時未有得根治嘅病
會比正常日短命又要成日出入醫院
開sem識嘅朋友突然開始孤立自己 問又唔講原因
想解決都無方法
心情down到谷底
而家見住佢地玩得咁開心都真係幾hurt

Sad but true
問題既前設係你你仲在生

吊你 有人關心你仲咁樣

唉, 無人關心, 更加想。。。

呢個世界灰到係我身邊發生咩事都會變得負面

每人都有個無得根治既病
就係老
有人未老就死
有人老而不死
生命有限先有活著既意義
如果活得開心既100年都唔夠
活得唔開心既1年都嫌多
我睇唔到開心既將來
每分每秒都好漫長…

有咩慘得過無人關心？
你仲有人關心咪算好

等到自己心情好返
比d耐性

堅持自己既決定啦

其實你可以試下每日寫日記
寫d開心既野
例如飲左罐野飲
冇就作
寫翻半年

黑洞…
引力無限大
時間無限膨脹
根本無可能逃離到
最終只會被重力壓到粉身碎骨

你係社工…

森美果條橋

我好中意望海
覺得世界好大
人好渺小
同浩瀚大海相比
人既煩惱根本不值一提
人既生命如是…

我全部hea覆藍tick晒
佢地應該唔會再搵我
我試過去好遠既地方
但天一樣係咁灰

無追post 樓主有冇方法可以拋開一齊枷鎖 唔理世俗人眼光呀?

重點係咀角少少向上

因為真係有心理機制係, 當你強逼自己咀角向上

大腦會有feedback 就算你係假(微)笑, 都會變左真係(微)笑

呢個時間就應該會有釋放開心既化學物質

當然做下帶氧運動都係一個好幫助

長遠就係要利己, 唔好理人眼光 道德 做自己想做既事

blackandwhite令我諗起黑白淡奶沖既奶茶
茶餐廳先有

其實我好想罷脫呢個世界
資本主義
銀行體制
消費主義
如果無晒呢啲
做人就唔會為錢而煩惱
世界屬於每一個人
有地就可以起屋
有力就可以耕田
每個人都係有用既人
簡簡單單咁生活
唔會有人出賣自己既領土求榮
唔會有共產黨破壞你既文化
唔會有全球暖化
唔洗同人比較有幾多成就
但係我根本改變唔到任何野
當人人都覺得呢個世界好好
唯獨我唔覺
我就係異類
或者係我根本唔屬於呢個世界
又何必苟且偷生

你幾好嗎？
話比我知你點解唔開心好無？

等…
當你認為有一樣野將會黎
你就會等
但係如果你認為果一樣野永遠都唔會黎
你會唔會等

其實我未有勇氣死…
但我嚮往死
如果死係件壞事
點解有人會話死後既世界係極樂

見有緣 益下你

我唔中意森美
我既日記好簡單
"訓…"

你點知唔會黎

同我一齊跑下海濱

死亡令人把握生命
但如果你既生命無法掌握
係咪應該選擇死亡

如果乜都人生乜都掌握到，做人有咩謂。
加油拉， 愈係害怕既事愈要去做，克服左才會看見成長。
每一日都會有日出日落，要有耐性，好好休息先會見到太陽架。
死唔係唔得，不過你無盡力去fight過就話唔得，你甘心咩?

去睇醫生

比左正評你
因為自殺係需要好大勇氣
週圍同人講既先唔會

死左問題仲係到喎 你家人呢

死唔恐怖 有好多野比死更痛苦 恐怖

死的確解決唔到問題
但自殺啲人就係因為解決唔到個問題先自殺
死咗個問題依然係到
但人都想死，仲洗理死咗之後啲問題點算咩？

個人好焦慮，咩都會焦慮一餐
但其實所有事都好少事
身邊所有人都覺得我係無事
無朋友，同屋企人講佢地就叫你睇開d啦個個都有壓力架啦
人生已完

應該係呢樣奶野, 同你一樣

一生人營營役役為錢為資源為生活真係好痛苦
一個人有地起屋 有力耕田自成一角 雖然都係受空間同食物限制 未係真正自由
但已勝過識人靠關係依賴團體生存
我地都想咁，無奈真係做唔到。唉。

聽到人胡亂咁鼓勵樓主 明天會更好 必定會谷底反彈
我覺得係非常難聽既說話 呢啲係好無意思既廢話
對人地既經歷唔知頭唔知路 講加油既說話2秒都唔洗就講到出黎啦

絲打啲濕疹可能係因為自己嘅心理問題而導致
解決到心理嗰邊，就解決到濕疹嫁啦

同你一樣, 唔想社交
對咩都冇曬興趣
然後想死,
唔明點解呢個世界既人總要覺得正面先係正確
覺得人一定要有夢想有目標,
選擇死就一定係錯
然後只會不斷叫你唔好死 講到活著就係一篇光明咁
但事實我對所謂未來或者會有既光明一啲興趣都冇
呢個世界一日唔死都冇人會知自己既痛苦

他人即地獄
如果無夢想 無目標 鍾意9fing 9 hea 社會就會鄙視你 會批評你不善生產 再話你浪費時間

我地自己選擇無夢想 無目標 關你呢班只係識得指三道四羊群咩事

樓主似會鑽牛角尖嘅人 唔似純粹傷心不停喊嗰隻

其實你最需要既係戴低你個假面具
真正去面對你自己既內心
聽下自己既聲音，而唔係聽人地既聲音

我真心會建議你搵 1個信得過既朋友
搵一個安靜既地方
嘗試下係酒精既影響之下放鬆你自己
放開你既假面具
放低所有人地加添係你身上既期望
放開生活上既束縛去發洩一下
為左你自己，做返你自己

根本唔係壓力咁簡單
講到好似自甘墯落咁
但其實內心不停反抗但係咩都改變唔到
就好似跌落樓咁
跌緊既時候無論你點爭扎你都抵抗唔到
旁人淨係一果問點解你唔搵野捉住
我無咩？我都想身邊有野比我捉住
但係同一條繩
救到你未必救到我
而我見到既就只有越黎越接近既地面
係呢個時候
只係想放棄無謂既爭扎
合埋眼好好咁享受人生最後一刻既寧靜

做人無希望
並唔係一時三刻既結論
諗起香港比中國蠶食
我唔想睇住香港變得腐朽
我企過出黎
但係乜都改變唔到
唔通我可以期望中共有日轉性？
咁樣既將來
我唔想要…

人人都要死
我行先你一步姐
贏在終點線

其實佢地都係好心人
唔了解呢種無限倫迴既折磨係福氣
希望佢地一世都唔會明

呢個世界需要既唔再係獨立既個體
要既只係大大小小既齒輪
當你不甘於一生只係不停勞伇
停低諗一諗生存既意義
你會發現做人好無謂
有能力改變既就係好人
無能力改變既就係唔安守本份
發白日夢既廢人
有時廢人可以反醒變返個齒輪
有時廢人選擇離開呢個遊戲
反正齒輪多的是
少一個壞既齒輪唔會影嚮世界運作

我罷脫唔到呢種思想…

所以我會上面建議你利用酒精去放開你既束縛

醫生話唔飲得酒
我有濕疹
唔想生到成面都係
濕疹好核突
一個又一個水皰
密密麻麻咁生埋一齊
好恐怖

有邊個自殺完可以同到你講佢解唔解決到佢嘅問題？

本身做開CD-ROM, 但見到太似都忍唔住講下

初頭係想讀乞食科，後尾轉咗去讀其他都算揾到食嘅科，就快grad，見d同學揾到工/去旅行咁，自己就要係咁R住part-time先，真係好廢青。 返學有嘢忙下都算，但完sem就會好空虛又瞓唔到，琴晚先喊住瞓，中學畢業之後都成日係咁

D正面撚最鍾意一句"你唔夠努力"去忽視人地所做過嘅嘢，係唔會明白一個人到底有幾不幸/經歷過幾多先變成咁。

不過而家都少咗理人點諗，發生咁多事又要迫自己開心先係唔正常，但做多d鍾意嘅嘢係有幫助嘅，至少我仲未死得

返下d 19 part-time，去海邊fing下，打機/睇動漫/卡通/煲劇到可以瞓為止，煮下嘢食，日子都幾快過。最近比較沉迷食好西

遲啲科技再進步啲 人唔洗做工具作用既齒輪
存在既意義同價值係零

又唔係叫你飲哂成支
飲2啖已經足夠你去放鬆啦

又唔係叫你去酒吧劈
叫你搵個朋友陪你傾下計放鬆下之嘛

有咩仲可以差得過你宜家呢個狀態

你做到富可敵國咪買核彈炸佢
用錢買中共高官人頭囉
中國人基因就淨係識埋怨
搏都唔搏下就話我唔得，我想去死

有嗜好已經唔係虛無
如果厭世到咩都唔想做就真係黎料啦

u are not alone，其實應該係本身期望過高，香港人劣根性都好嚴重，身邊d人都掛住玩/想走，無人會再理d問題

我諗你需要釋放你既感覺同諗法出嚟
至於寫出嚟畫出嚟定講出嚟
同朋友傾同網友傾同動物傾都好
將負面既情緒扔出去
有冇用都好,至少有人知
同巴絲打傾好啱你唔想太接近人既性格
如果係私人野你而都可以pm你信得過既巴絲打傾落去

其實點解生存要為咗解決d問題呢？有時d問題真係用盡一生都解決唔到。如果生存只係為咗解決問題，真係好L攰。

請投入香港獨立運動

不了，周街私怨/圍爐撚，見識過好多

頂住呀

d assignment就係已經覆沒

藍莓5幫到你
一齊煲煙啦 噴撚哂啲煩惱出黎

絲
個世界係可以好灰架
我小學畢業到大學year 2都係咁諗
覺得我做啲咩都冇人care&冇影響架啦
所以對好多野都冇感覺 冇所謂

但慢慢經歷多左，發覺人地/世界點睇自己其實都none of my business
最緊要係點睇自己
個人生係我嘅 我想點咪點囉
對個世界無影響又點
起碼我今日做左我想做嘅野先

唔知妳有冇聽過執海星嘅故仔

有個呀伯日日潮退個陣就係度執啲係沙灘上面嘅海星掉返落海等佢地唔洗乾死
有個人見到就問：呀伯 你執極都執唔晒架喎 晒氣啦
呀伯：係呀 係執唔晒架啦 但執得一隻得一隻啦！比我掉返落海個隻就已經唔洗死啦！

我自己諗返，我都曾經比人幫過，影響過，先可以有今日嘅自己
呢年世界上仲有好多人等緊人幫
包括妳身邊嘅朋友，屋企人，平時遇到嘅人，仲有妳未認識嘅人，佢地都好需要妳架 需要呢個特別嘅妳，因為得妳先經歷過妳自己嘅故事，係獨一無二架

我身邊都有幾個朋友有抑鬱症好多年，佢地都一直堅持住冇放棄到。雖然情緒會有反覆，但佢地都揾到佢地享受做嘅野，去希望為身邊嘅人帶黎少少嘅改變

都知道負面嘅情緒係無底黑洞，但唔好因為咁而討厭自己，每個人都有正能量負能量，係絕對冇問題的。只要希望妳唔好傷害到自己就得了。

Anyway只要妳肯比人幫 好多人都願意去幫妳架，雖然過程會係好漫長&困難，但我相信只要妳堅持，就一定可以揾到黑洞嘅出口。

唔知妳同屋企關係點，如果可以嘅話就同佢地講下妳自己嘅情況啦

有咩事 揾人傾下啦
有好多輔導熱線會有人聽妳講野架
關心一線 27778899
生命熱線 23820000
撒瑪利亞防止自殺會 23892222

再唔係就218 5個0，叫返桶雞食晒佢啦

take care sister
we all care about you ar

我都覺
我夢想中既國家係可以俾人自由安樂死既國度
想生存既生存 想死既可以死
呢d唔係都係自由黎咩？
可以減少地球資源消耗同時
可以俾缺陷疾病者同失去意志者以一個得體既方式離去 有咩唔好？

樓主你唔介意不如同我傾

荷蘭
同性戀，安樂死，大麻
好自由
又唔見佢哋個社會有咩好嚴重嘅問題

好成熟

情況同我有d似

算啦
人地講咩都係無用
希望你搵到生存意義
btw我真係搵唔到

我一唔開心聽陳奕迅首開不了心就會好好多

我自己而言，都是過幾次好唔開心
但係好彩嘅係我每一次都可以搞得點

其實係唔開心嘅時候，真係唔好迫自己開心
由自己傷心，聽啲好sad ge歌

但係我會有信心，過咗一段時間之後，我就會冇事
其實有呢個信心好緊要，只要有信心，一定可以走得出低谷

得閑睇吓存在意義

其實人嘅意義真係好簡單，就係做你自己想做嘅嘢

根本人係冇終極意義

既然冇終極意義，咪想點就點，做自己鍾意做嘅嘢

你講咗個重點
要做的 做不到
要等的 不會來
就係覺得多活一日就多浪費一日
個感覺先唔好受嘛

唉
要做的做不到
要等的不會來

做鍾意做既野，享受人生
就已經係意義

未搵到證明你仲未試得夠多事物
調轉諗即係仲有好多事物可以去試去玩
睇書滑雪玩茶啡酒拳擊足球捉棋手工藝畫畫音樂電影，仲有更多更多

人生其實唔需要有啲咩大成就
唔需要搵好多錢
但需要去搵到你自己

如果人一啲想做嘅嘢都冇
乜嘢牽掛都冇
就好麻煩

但係其實你嘅情況係信心問題
真係取決於你心態
人生再世，咁多年，我就死都唔信等足咁多年都唔到

只不過真係有時間長短之分
但係始終會到

認同…

世上咁多個活動

依家有冇咩打仗啊天災啊
一定會有幾樣野啱你玩

只不過係睇吓你搭唔搭出第一步去嘗試

Same here

有時候係一件事做唔到，個天係可能想你做另外一件事

起碼你仲覺得會變好

同埋搵多啲野做，做多啲運動

真係可以令到你分心，唔會覺得咁抑鬱

我唔介意
我點會價意
正如非洲飢民唔會介意啲飯太淋定太硬

家庭都影響好大，先咁多學生自殺，如果相處唔到就要試下揾錢搬出去，見樓主話俾人鬧廢青。

因為我之前仆過456次街
就算嗰排好傷心
無論持續幾耐都好
我之後都會好返

所以而家我就算再傷心
我都知道我最後會企返起身

頭果幾次真係會好絕望，但係我作為過來人同你講之後比信心自己
會過去的

屋企人係咁嘈真係冇事都變有事

買定人壽

其實好多情緒困擾既人都有家庭問題
更多既係根本家庭問題先係主因

亞洲父母永遠唔識表達關愛
同住廿幾年未講過我愛你
反而日鬧夜鬧就同人講好關心你

你死唔係問題呀
不過就老死後先自殺

冇人一話想做咩改變就做到
亦都冇人話世界好好
客觀黎講
呢個世界一啲都唔好
但你內心個世界先係最重要

改變呢回事 我明 我真係明
我融入唔到朋友圈都係呢個原因
我覺得冇人share我既struggle
好多矛盾 好多難過 好多諗唔明又唔知點解要發生既事
但我好想講既係
呢啲struggle 人人都有 只係唔同既層次 唔同既心態 唔同既應對方式
我真係唔識安慰人
我可以企係你個坑口同你分享我自己既生命
但你唔申手上黎 我拉唔到你
你話想人幫
但你唔申手
點解要難為自己呢
每個人生存都要點勇氣 真係
呢份勇氣可以帶到你去自己冇諗過既地方，而你到個陣回頭望，你會發現 咦原來我行左咁遠 你會想繼續行 你會想知自己潛力有幾大

除左勇氣，就係接受自己
絲打 你好想有人接受你關心最深處既你
但我見到既你 都唔係好接受呢個自己
你係怕人地唔接受你所以你都抗拒自己既呢一部分？
太介意別人看法既人行唔遠
就算行到都唔係條幸福路
你好想活出自己
但係你又未儲夠氣
所以
用心睇呢句
It is okay to be not okay.
係辛苦既 依家完左sem 就好好抖下
想頹既 就比自己頹下
差下電
可能真係有抑鬱症狀，差極都唔滿
但你比啲時間自己
冇人逼到你，亦都冇人要逼你
所以你唔好逼自己
或者企返起身之後，你發現你眼前個世界敗變差左
But who fucking cares
你到個時要係一個唔同左既你
即使只係少少唔同
但到時你由谷底 爬返上黎
已經好叻
真係

我唔係表達得好好
但我見到你好似見到入U前既自己
我畢業 我又開始經歷類似既struggle
但係我知其實好多人都係咁 都會咁
我係孤軍作戰，但我唔係自己一個
我唔識其他人但大家經歷緊唔同既野，好似無形將我地連埋一齊
我地可能比較多愁善感 諗野諗野成日諗野諗到自己好灰
我就可以喊出黎 我成日喊 喊完又一條好漢
你有咩發洩情緒既方法
只要唔傷害自己，又放低到負能量，都係好方法

我好中意睇小王子
每次睇都唔同感受
你都可以睇下 將自己代入下各個角色 沉醉下B612既世界

多謝你睇到呢度 我地唔需要一直跑
我地依家比自己坐低抖下 係完全冇問題

我都係：）唔開心就訓訓訓 咩都唔做
冇計 我係個好軟弱既人
有情緒就咩都處理唔到
唯有訓教我唔覺得自己浪費時間

呀仲有本
Book of joy
達賴喇嘛同圖圖主教既對話總結而成
我覺得係掙扎時候好啱睇既一本書

樓主不如我打醒你

巴打好有心機

巴打真係差在直接捉住樓豬救番佢出黎
e家連手仔都摸住添了
希望樓豬可以捉實e個得救既機會

我想聽下你既煩惱…

新人報到，呢排好頹

想知個陣定依家？
我不斷有唔同既煩惱
不過其實大同小異
煩到我自己都唔想煩
不過睇完book of joy 個人係鬆左好多

Wander冇問題
最緊要唔好get lost

我都係
好憎成日煩無謂野既自己

其實叫你唔好理人點諗好似得個講字
但其實好make sense

但進化論黎講呢個都係優點黎
保護到自己

中藥又加唔加得茄子…

咩煩惱都好
我想知其他人會為咩而煩…

如果你讀緊書走幾日堂 返緊工請幾日假
但係唔好留係屋企因為對住四面牆只會更加抑鬱
一定要行出屋企去比較少人嘅地方 最好有一大片草地
睇書聽歌發吽豆瞓覺做乜都得
唔介意可以約下我 /你覺得令你開心到嘅朋友 繼續睇返呢個post一至三次，唔好半個鐘就睇一次，你會好辛苦
仲有唔好不停聽慘情歌，要隨機播放

人比其他物種優勝就係因為會思考
我好中意思考
但係唔知點解會咁負面…

有時思考都好睇時間既
夜晚會鐘意諗唔開心既野
朝早反而唔會點諗

有無咩地方好介紹

本身讀緊design科，但真係撐得好辛苦，有幾個星期頹到柄埋自己係屋企瞓，個種無力感真係好大，眼見身邊個個都交到好嘅idea同功課出嚟，而我就乜都嘔唔到出嚟，讀埋今個學期決定退學啦
本身想搵工返但唔知做咩好，越係屋企留得耐種無力感就越大，仲要依加啲野遇到樽頸位

你住邊頭先
如果市區近近地可以去樂富配水庫有個大草坪（樂富站行15分）
大埔海濱公園嗰啲都得

坐大半個鐘頭電車都可以

讀緊u定咩
我覺得人要係好relax既情況先可以創作
或者你試下將你既心情擺入你既作品
好既作品通常都可以引起共嗚
你投放左你既感情
話唔定會令人產生共嗚

樓主 見你而家都未訓 係咪失眠呀
自我封閉到你覺得舒服可以出番黎就ok了

邊有料讀u 讀緊hd
可能design真係唔啱我讀，早啲退出抽離話唔埋都係件好事嚟

感覺差唔多 情況90%似
不過我由細到大都係咁
想有正能量既想法點知情況每況越下
一想企起身再仆深d
重覆再重覆 之後唔想行
個人會愈黎愈down好憎自己
變到而家咁超自閉 唔會想分享dark though比人
想比人屌醒但知無乜用 又驚傳染比佢地

Depression? 睇醫生啦

我封閉左半年了…
覺得好辛苦

你個名好衰
但係我認同你唔想令到身邊既人都唔開心

想知醫生可以點幫我
唔想食懞仔丸

Depression要睇你係邊隻

食藥會令你個腦分秘多啲腦神經物質
呢啲物質足以支撐你去唔自殺之餘，又做到日常工作。

抑鬱症病人往往因爲情緒影響腦分秘，導致悶悶不樂，什至絕望。

絲打屋企有冇錢？
有既話去睇私家專科
千幾蚊個月，較岩藥個人會舒服啲。

你有需要再講丫

死就死 叫咩春啫

想知
可唔可以講下負作用

痛苦而呻吟係自然反應…

重識叫即係冇事啦
冇事就起身翻工翻學啦

sem break…

起身好痛苦

我沖左個涼又想訓返低…

本身都想出門
但係邊到都唔想去
又訓返落床…

仲講緊？死未？

不如你陪我…

悲觀係性格
如果夾硬叫你樂觀反而會令你好大壓力
如果唔係一直悲觀慣就另計

覺得辛苦證明你會出返黎
有時候會叮一聲醒哂
所以唔使太刻意
但要心裡常存 我要出返黎 既念頭

留team啦

我呢排煩緊
驚畢唔到業
驚冇人請 （呢啲日常野 已經由得佢係我個腦既邊緣徘徊就算)
煩緊點同男朋友講分手etc
煩到做唔到野 琴晚四點想起身做野
發現男朋友唔係隔離
跟住就自動諗返起佢出軌件事
跟住好谷好谷個人
不過後尾就係咩都唔理笠住個頭繼續訓
綠帽件事令我好多諗法唔同左
有機會可再分享

其實有啲覺得絲打你中意我地留言
係咪有返啲存在感
其實真係 搵下陌生人傾啲唔想比識既人知既心事
真係幾work
可以嘗試留tg等人add
有好多好好既人肯聽你講
但你唔好諗個個都會比好好既feedback你
有人聽 有人藍剔 其實係開心事
好似當垃圾桶咁 倒落去 唔使理

yes it is
而家懶到唔想郁 好易炆
好討厭自己

原來女人都會比人綠帽
我想聽下

...係唔應該用綠帽一詞
但下下話個男朋友「出軌」冇咁好聽

我都比人綠帽左
分左手1個月我先知道e件事
最少帽左半年

我都係補習老師,但我會盡力控制自己情緒唔好影響工作...真心想個小朋友可以學到野,所以我會盡力撐。個小朋友有時候好曳,但我將佢d曳野當係佢帶俾我嘅歡樂
利申,呢排情緒唔掂,但學習梗面對

落雨容易令人心情差嘅,但落得再耐嘅雨都有停嘅一日,我等梗太陽出黎架

圖像比文字更容易吸收,漫畫都ok架

我覺得你可信
我留左contact比你…
應該唔難搵
唔想咁公開比fd見到…

我好明白你情況啊，因為我都差唔多。但你搵人傾要小心啊，有好多人都好殘忍架，會鬧9你，挖苦你，話你唔夠慘，什至叫你想死就快d去，e.g. , 只有我地自己先幫到自己，加油啊。

我個學生好難教
小學6年班
阿嫲縱到好曳
駁咀駁舌
日日都要勞氣
教完第二日又唔記得晒
改正就寫返次錯既答案
教到好攰
人工連100/hr都無
但係佢阿嫲對我好好
唔想半途而廢
所以局住教到佢考完試

希望你可以努力捱埋呢段短嘅日子啦 有咩唔開心可以同我地講

有人陪傾計係會開心d

咁你點面對

我身邊無人會明白我
就算我話唔開心佢地都會覺得我扮野
我淨係可以上黎講

啱啱睇完醫生，希望今晚會好瞓啲

我明架 我都係咁

咩事？

你去邊到睇醫生
醫生開左咩藥
聽講抗抑鬱藥會令到個人變到呆下呆下
你有無咁既副作用

我會明白
因為外面嘅人好難接受有情緒病嘅人...
處於外面嘅世界,就帶返個面具囉...
正常生活,如常工作。
有時候甚至可以呃埋自己其實我好開心。
而家最想現實世界入面,有人可以陪我面對...
或者,你可以嘗試同最親近嘅朋友講?

腸胃唔舒服咋，無諗住食返個啲藥，食完覺得無咩用，情願搵人傾完就算

巴打,想問你有無試過有一種感覺 就係唔識好返 你仲信唔信未來?
會唔會覺得呢刻過唔到嘅難關一世都過唔到?
btw,小心身體,腸胃唔舒服唔好食油膩辛辣野,清淡小小,同埋休息多d啊

咁我都係唔睇算
其實醫生無抑鬱又點知抑鬱係點
呢啲讀書都無得讀

其實難關幾時都會有，睇吓你用咩方法面對姐，曾經有試過跌到落谷底，覺得呢個世界都無希望，後來有段時間休息，俾自己去做鐘意做嘅野，回望返個時其實係濕碎野，比我慘嘅大有人在，起碼自己行得食得走得

後尾同自己講，人總會有段時間頹，但頹到某段時間就要企返起身，因為唔可以俾自己再頹落去，唔係就頹一世

覺得人應該要搵自己嘅目標同夢想，如果唔係會成日亂諗野

Btw多謝關心啊，我覺得個天唔會俾啲解決唔到嘅問題你，最重要係你點去解決，一怯就輸成世，所以要加油啊！其實呻完已經好返好多

我想同陌生人講…
陌生人唔識我唔會judge我
我好怕同人解釋
會覺得佢地唔信就算…
我都想有人同我面對…

岩 諗多d阿爸阿媽 就會唔想死

咁又唔係咁講，如果真係去到頂唔順係真係要睇，其實抑鬱會有症狀，無計喇香港壓力大教育制度又有問題讀到壓力爆煲都唔出奇

讀書係無得讀,但眼見好多人接受治療之後係有好轉嘅。肯踏出一步去正視,就係俾個機會自己...再唔係,嘗試見心理輔導囉
當然同我地傾都好啊?有咩令你唔開心啊

係度講!!我會盡力秒回你

覆我咁長篇野,好感動啊 我知道我會渡過到架! 不過...我只係擔心一個人,佢同樣有好難渡過嘅關口,我好想佢見到你講嘅說話...你講得好啱架
但只可以話康復需要時間。

應該話所有野都唔能夠令我開心
無動力去做任何野
得返責任可以令我郁

可以負責任嘅時候,成功負到責任都係一種成功感...同你一樣,好有feel,我都好多責任係身

無動力好辛苦
連食野都無動力
全日無食過野…

咁喇，一係我留咗我tg係到，你有需要就加我傾喇

屋企有無d高糖份嘅飲品？或者糖都好，我都成日無心機食正餐

我懷疑左幾個月
原來真係有
但冇分到手

以為浪子回頭金不換

努力搵下先

真係
自己先幫到自己
人地只可以扶一扶
係我傻過 以為佢造成既傷痛 佢話會令我好返 但唔係
所以我連一隻手都冇捉到

我有
其實有一部分既我已經係咁
我諗唔到我可以點跨過
已經過左成年
我唔知可以點
真係唔知

冇動力係好痛苦
猶其明知要努力既時候
冇lu一切已成定局
我個陣真係行唔郁都冇計
結果已有 冇得改變

e家過左2個月
我都仲係覺得好痛 但佢已經好開心同左第個一齊
同時屋企出左事 所有野好似一齊迫埋黎咁
時間真係唔好過 幾時先過去

Agger
完全睇唔到任何希望
自己本身又冇一技之長 人又唔醒
日日番份19工好似行屍走肉咁
都唔知人生為咩
如果唔係老豆老母未死
我應該會自殺左
試過改變自己 但發現性格呢d野真係冇得改
到底我既存在係咪就係做垃圾

我件事過左成年了
都仲係諗起會喊

巴打過到呢期下期會有陽光同彩虹
奸巴爹

生死有命，假如真係到死個一日，或者有人就會明白你嘅生命，你嘅存在，印證你曾經存在過嘅證明。
最悲哀唔係死，而係死咗都冇人知，冇人為你流過一滴淚

就算幾唔掂都要靠自己行，但係我地會陪住你行，想為自己笑而笑，為自己哭而哭就好好咖啦
係呢個大時代，我地都只係一個過客，一個二打六，唔好介意自己嘅抑鬱影響到人，hea下hea下又一日，出現咗，放下負能量，求其過日子，輕輕鬆鬆又一日就夠咖啦

沬沬俾一個擁抱你

性格會隨年齡增長而變「好」
做唔做垃圾睇你點簡喇

我諗番起 唔係想喊 反而會覺得好失望 無論對我定係對佢
唔識得去過e段日子
前排仲有考試可以比我放哂所有心機落去
e家每日都好辛苦 唔知自己係度做緊咩

巴打，你想你成為啲咩？
你唔甘心自己成為垃圾，唔甘心自己生活點解咁差。
你想為你成就甚麼，想做咩就去做咩啦
而且，邊個話人生一定要有意義，hea過庸碌一生都得咖，一定要做大事咩？只係你會唔會甘於安穩一生。
我都只係白過緊一生嘅人，我都有啲嬲自己點解咁廢，自己去個旅行仔都唔得，我都開始頹住話俾自己聽，我係咁咖啦

唔係淨係得小朋友先可以想喊就喊
驚有人見到咪lei係廁所到喊囉

失望自然有
但六年既感情 可能係我睇得重 我喊其中一個原因 係覺得好可惜

好勁 我心情差會乜都做唔到
就算話有考試都好
完全溫唔到書

咁你搵下工分下心？

搵左 等緊interview
黎緊有fyp要做
我又可以忘記一下

退咗學等19號出公佈 呢段期間真係有啲頹頹哋

我得1年半感情 不過係我第一次

我都係第一次呀

Good luck

中學拍到大學?

係呀
不過唔係同學
佢男校我女校

Btw未搵到絲打你contact呀sorry我廢

其實唔係呀
知抑鬱係點 好似跟list剔中左既symptoms咁 知但唔體會囉，知但唔明
不過預左醫生剩係開藥喇
我就唔支持食藥既除非係個腦出現問題
所以絲打你ok既時不時係度都得呀：）

你有冇恨佢 會唔會好想鬧佢
雖然我好想鬧佢 但我知道如果我一見到佢
就會唔忍心去指責佢
真係好奇怪 明明係佢負你 但自己仲成日都幫佢諗好說話

樓主有無咩聯落方法 我個情況同你一樣

有時個種無力感真係好強烈 平時就係朋友既開心果都叫做善於交際 但其實真正既自己係點最清楚 帶左咁多年既面具 一直好想扯走佢 變番真正既自己 所以同你一樣 開sem刻意同朋友保持距離 做咩都自己一個 唔係無人關心自己 朋友都會問最緊搞乜完全變左第2個人 其實我都唔知點解 只係唔想同人接觸 其實我都想有人愛阿 但係身邊跟本無一位咁既人 朋友又好愛人又好 呢種感覺越黎越強烈 但係我絕對唔去做到自殺呢一步 因為音樂對我黎講可以洗滌我既心靈 不過只係短暫既 一直同支電結他相依為命 如果要離開呢個世界 我跟本放唔低音樂 所以我真係覺得你同我好相似 希望你都可以搵到樣野寄拓 幾辛苦都好 同佢一齊行落去

明
但你都好啲有人中意 如果肯去試下拍未必咁呢
我都想拍

巴打同道中人，我都係玩音樂的

拍拖我有經驗…
發現自己綠帽果下個心好似比野壓住咁
當年我都好傷心
但係我無避…
用每分每秒記住呢種心痛既感覺
收埋自己
每日訓係床到流淚
睇佢啲相聽傷心既歌
我地之間既對話都loop左幾次
打探下佢既新感情生活
做盡一切令自己個心更加痛既事情
想要深深記住呢種感覺享受呢種痛
到有一日發現
我終於麻木左
對所有感情都麻木左
對所有人都有所保留
之後既愛情都唔會好投入
隨時可以抽離
一察覺有咩唔對路就係對方唔愛我之前斬纜
所以拍拖對我黎講…
已經好無感覺
但係當年都有個目標要自己心痛到極點
起碼唔會想死
相比起依加無目標無希望無動力做任何野…
我覺得依加更痛苦

我有聯絡方法…
咩原因令到你咁阿…

不如你都分享下…

我連踏出第一步既動力都無…
淨係想屈係間房
我都唔知點解簡單到落街行下我都做唔到……

同我感覺一樣
但我果種傷心係有埋心寒係入面.....
果種心寒係估唔到女性係咁既生物
知道到之後喊唔出 覺得所有回憶都係假 所有既愛你都係假

我對佢完全無感覺…
拍拖既責任令我抖唔到氣

我以為留下來沒有錯#31
好多謝你每個comment都睇每個都會覆
至少依加我會期待睇到你comment…

一諗到自己係獨生 驚老豆老母承受唔到
自殺?不了

男人女人都可以好殘忍…
試下享受呢種痛
點解痛唔可以享受
每當個心好似比野壓住既時候
合埋眼感受佢

如果剩係得返呢個原因保留自己既生命
其實好悲哀…

一般人唔敢渣電單車？巴打玩開飛車？

我身邊無fd揸
個個都話危險或者屋企人唔比…
我今日收到郵局既掛號信通知…
好驚係快相…
因為之前有晚好唔開心
係觀繞扭到好快想炒車死左佢算…

我都想學電單車 其實

我都想有方法擺脫唔開心
但係

學
一定無後悔
我7000埋單

做人點解要開心…
開心其實又係啲咩
睇唔透…

我其實都唔知自己想做咩
但係我只係唔想輸俾人 衰俾其他人睇
但出盡奶力換來只有失敗同羞愧
因為世界上實在太多勁過我既人
我其實只係一個普通人
只係我睇得自己太高
我真係好憎自己 憎自己點解咁廢 憎自己任何一方面
我接受唔到自己
真係好撚冇用
我成日期望有一日可能會有奇蹟發生
當然理性上我明白個可能性係等於0
好辛苦 好想死
死左仲好 唔會浪費地球資源

試下專注做一件事
即使係幾無謂既事都好
堅持日日做
終有一日你係呢方面會叻過全世界好多人

今日可以話係呢幾日心情比較好既一日
首先琴晚訓到4個鐘
然後食早餐果陣件餐蛋治比想像中好食
最後係一直好擔心自己超速中左快相收掛號信
而我仲係p牌
有機會比人停牌
點知原來係銀行寄黎
我張支票上面無寫名寄返比我
亦都解釋到點解户口無左千幾蚊…
仲以為自己亂洗左…
仲有一樣係琴晚其中一個成日唔肯做練習既學生wtsapp我問我其中一條題目點做

我都係寧願摺埋係band房都唔想出去對人
有時無目標無動力真係好辛苦 好似對任何事都無興趣

nice

一起身打爆左枝生抽

做咩咁唔小心
有無整親…塊地板

有個學生今日取消左補習
又未到下一堂補習既時間
諗住去下遊車河
但係唔知點解有種好壓抑既感覺
心跳加速抖大氣
個身體好抗拒我咁做…
依加停左係半路

樓主有無諗過做運動？因為以你講嘅情況有機會係你血清素唔夠，其實去樓下附近公園跑/行十分鐘已經好好多，我都係過來人，好明白你處景 無野係起唔到，撐你啊！

過

我會試下咖喇…
但係我連去遠少少都有種好抗拒既感覺

慢慢嚟喇，最緊要自己舒服，我相信你可以慢慢克服佢㗎，加油！

一開始嬲到講唔到 鬧唔出
後尾見到面 有爆發過（long D 件事揭發左幾個月之後終於見到面
係，幫佢諗左千萬個藉口
之後嬲返自己
個種痛 忘記唔到

我冇麻木到
但的確 諗唔返起愛情係點

但你依家咁唔開心 已經證明左你係想開心
呢個係人既本能
每個人既目標都係想開心
未必知原來自己係想開心
但每樣野背後ultimate goal都係向住呢個方向

其實環境都係問題
係香港真係好逼好逼
係個氣氛壓住人
所以唔好太在意 呢個唔係咩大問題

好好呀聽到你咁講
Keep住 我會想聽你每日分享呢啲小快樂

點架？扮完可憐未？等緊你既新聞

俾次機會自己 去搵u入面既counselling services
同佢地講未必解決到問題
但你透過同佢地分享既過程
可以重新認識自己
或者了解自己更多既時候
你會對同一件事有唔同既睇法
唔使多 試一次
一次咁多丫

我死左會黎搵你
唔洗你等得咁苦

開sem無始輕會去試下

16頁第二個comment
有我留比你既contact
其實係咪太隱晦

我之前決定左同個FD講點諗
我懷疑D負能量已經傳染哂俾佢
自己仲無好過 感覺唔上唔落

我都想死

你同我講
你殺唔死已死既人
你唔會令一個好灰既人更灰

係…活著好辛苦

跳樓啦

多謝你既意見…

樓主 唔好死呀

thats what i thought
hmm

樓主你同我5年前既狀態一樣 死
不過呢兩年我都未好得哂 狀態一路浮浮沉沉 而家學習緊打開心胸 學習緊點樣同個世界/人連接 但康復進度真係好慢 好漫長 我成日都會諗點解我咁不濟 有抑鬱 點解人地生活可以咁正常 星期五個個放工Happy Friday 而我就去封閉自己 又冇人陪冇朋友 又係返屋企對住四面牆 唉我都唔知自己講緊乜 好撚辛苦
我唯一知我而家唔想死住 但我可以點啊!!!!!

所以呢

諗法同你差無幾 如果唔係有女友同有目標 應該死咗

個個去玩而自己就對住四面牆
不過我已經del左ig同sc
佢地有佢地show off
我有我自己摺

我都係咁 好想死但又唔想父母傷心
唯有等佢地百年歸老 到時我就可以解決自己

嗰個po都見到你